[
  {
    "Question": "ఇబ్రహీమ్ లోది పానిపట్ యుద్ధంలో చంపినవాడు ఎవరు?",
    "A": "ఆకబర్",
    "B": "హుమాయూన్",
    "C": "బాబర్",
    "D": "షెర్‌షా",
    "Answer": "బాబర్"
  },
  {
    "Question": "“వేదాలకు వెళ్ళిపో” అనే నినాదం ఎవరు ఇచ్చారు?",
    "A": "స్వామి వివేకానంద",
    "B": "రామకృష్ణ పరమహంస",
    "C": "రాజా రామమోహన్ రాయ",
    "D": "స్వామి దయానంద సరస్వతి",
    "Answer": "స్వామి దయానంద సరస్వతి"
  },
  {
    "Question": "‘చైనాకు చెందిన గొప్ప పటమును’ ఎప్పుడు నిర్మించారు?",
    "A": "4వ శతాబ్దం BC",
    "B": "3వ శతాబ్దం BC",
    "C": "6వ శతాబ్దం BC",
    "D": "3వ శతాబ్దం AD",
    "Answer": "3వ శతాబ్దం BC"
  },
  {
    "Question": "పृथివీ యొక్క వయస్సును ఏ పద్ధతితో అంచనా వేయవచ్చు?",
    "A": "ఆటోమిక్ క్లోక్",
    "B": "కార్బన్ డేటింగ్ (C - డేటింగ్)",
    "C": "జీవశాస్త్ర క్లోక్స్",
    "D": "రేడియోమేట్రిక్ డేటింగ్ (యురేనియం-ప్లెడ్ డేటింగ్)",
    "Answer": "రేడియోమేట్రిక్ డేటింగ్ (యురేనియం-ప్లెడ్ డేటింగ్)"
  },
  {
    "Question": "మండల్ కమిషన్ 1979లో ఎవరు నియమించారు?",
    "A": "జవహర్లాల్ నెహ్రూ",
    "B": "ఇందిరా గాంధీ",
    "C": "మోరార్జీ దేశాయ్",
    "D": "వీ.పి. సింగ్",
    "Answer": "ఇందిరా గాంధీ"
  },
  {
    "Question": "భారత రాజ్యాంగంలో గుణాత్మక కర్తవ్యాలు ఈ సవరణ ద్వారా జోడించబడ్డాయి.",
    "A": "101",
    "B": "102",
    "C": "44",
    "D": "42",
    "Answer": "42"
  },
  {
    "Question": "2016లో డ్రోణచార్య అవార్డు పొందిన జిమ్నాస్టిక్స్ కోచ్ ఎవరు?",
    "A": "మహాబీర్ సింగ్",
    "B": "బిశ్వేశ్వర నంది",
    "C": "ఎస్.ప్రదీప్ కుమార్",
    "D": "నగపురి రమేష్",
    "Answer": "బిశ్వేశ్వర నంది"
  },
  {
    "Question": "ఈ కమిటీ రిపోర్టు ప్రకారం, గ్రామీణ ప్రాంతాల్లో 41.8% ప్రజలు మరియు పట్టణ ప్రాంతాల్లో 25.7% ప్రజలు బాగా దారుణమైన పరిస్థితుల్లో జీవిస్తున్నారు.",
    "A": "సురేష్ తండుల్కర్",
    "B": "రంగరాజన్",
    "C": "మొంటెక్ సింగ్ అహ్లువాలియా",
    "D": "దండేకర్",
    "Answer": "సురేష్ తండుల్కర్"
  },
  {
    "Question": "ఎలక్ట్రోలైసిస్ చట్టాలు ఎవరు ప్రతిపాదించారు?",
    "A": "కేప్లర్",
    "B": "కెల్విన్",
    "C": "ఎం. ఫరడే",
    "D": "డాల్టన్",
    "Answer": "ఎం. ఫరడే"
  },
  {
    "Question": "భారతదేశంలో అత్యంత ఫలవంతమైన ప్రాంతం ఏది?",
    "A": "హిమాలయాలు",
    "B": "మధ్య హై లాండ్స్",
    "C": "పెన్నిన్సులర్ ప్లాటో",
    "D": "ఇండో-గంగేటిక్ ప్లైన్",
    "Answer": "ఇండో-గంగేటిక్ ప్లైన్"
  },
  {
    "Question": "‘లీగ్ ఆఫ్ నేషన్స్’ యొక్క ప్రధాన కార్యాలయం ఎక్కడ ఉంది?",
    "A": "పారిస్",
    "B": "జెనీవా",
    "C": "కెనడా",
    "D": "న్యూ యార్క్",
    "Answer": "జెనీవా"
  },
  {
    "Question": "“ఇండియా వింట్స్ ఫ్రీడం” అనే పుస్తకాన్ని ఎవరు రాశారు?",
    "A": "ఏ.పి.జే. అబ్దుల్ కలాం",
    "B": "మౌలానా అబుల్ కలాం ఆజాద్",
    "C": "మహాత్మా గాంధీ",
    "D": "బాలగంగాధర్ తిలక్",
    "Answer": "మౌలానా అబుల్ కలాం ఆజాద్"
  },
  {
    "Question": "యునైటెడ్ నేషన్స్ జనరల్ అసెంబ్లీకి మొదటి భారతీయ అధ్యక్షుడు ఎవరు?",
    "A": "విజయ లక్ష్మి పాండిట్",
    "B": "సుచేతా కృపాలాని",
    "C": "వి.కె. కృష్ణా మెనన్",
    "D": "టీ.టీ. కృష్ణమాచారి",
    "Answer": "విజయ లక్ష్మి పాండిట్"
  },
  {
    "Question": "భారత రాష్ట్రాలలో ఎక్కడ భారతీయ హాథీ రాష్ట్ర ప్రాణి కాదు?",
    "A": "ఆంధ్ర ప్రదేశ్",
    "B": "కర్నాటక",
    "C": "కేరళ",
    "D": "జార్ఖండ్",
    "Answer": "జార్ఖండ్"
  },
  {
    "Question": "2017 నోబెల్ బహుమతి సాహిత్యం అందుకున్న వ్యక్తి ఎవరు?",
    "A": "తస్లీమా నస్రీన్",
    "B": "విక్రమ్ సేత్",
    "C": "కాజూఓ ఇషిగురో",
    "D": "అరుంధతి రాయ",
    "Answer": "కాజూఓ ఇషిగురో"
  },
  {
    "Question": "సింగపూర్ యొక్క మొదటి మహిళా అధ్యక్షురాలు ఎవరు?",
    "A": "గాల్ గడాట్",
    "B": "హలీమా యాకోబ్",
    "C": "డాఫ్నే కరుణా గలిజియా",
    "D": "ఈనామ్ గంభీర్",
    "Answer": "హలీమా యాకోబ్"
  },
  {
    "Question": "ఈ గ్రహం 2003 నుండి పృథివికి అత్యంత సమీపంలో వచ్చినది",
    "A": "జూపిటర్",
    "B": "వీణస్",
    "C": "పారదర్శకుడు",
    "D": "మంగలం",
    "Answer": "మంగలం"
  },
  {
    "Question": "ప్రపంచంలోనే అత్యంత పెద్ద రేడియో టెలిస్కోప్ ఉన్న దేశం?",
    "A": "చైనా",
    "B": "రష్యా",
    "C": "భారతదేశం",
    "D": "యునైటెడ్ స్టేట్స్",
    "Answer": "చైనా"
  },
  {
    "Question": "IGST ని విస్తరించండి",
    "A": "భారత గూడ్స్ & సర్వీసెస్ ట్యాక్స్",
    "B": "ఇంటర్నేషనల్ గూడ్స్ & సర్వీసెస్ ట్యాక్స్",
    "C": "ఇంటిగ్రేటెడ్ గూడ్స్ & సర్వీసెస్ ట్యాక్స్",
    "D": "ఇండిపెండెంట్ గూడ్స్ & సర్వీసెస్ ట్యాక్స్",
    "Answer": "ఇంటిగ్రేటెడ్ గూడ్స్ & సర్వీసెస్ ట్యాక్స్"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల అభివృద్ధి అయిన రోబోట్ 21 భవిష్యత్తు ఉద్యోగాలను సృష్టించగలడని చెప్పబడింది, ఈ రోబోట్ ఏది?",
    "A": "B.I.",
    "B": "A.I.",
    "C": "M.I.",
    "D": "X.I.",
    "Answer": "A.I."
  }
]
